# ![](codey-rocky-product-image.jpg)

> 更新日期：2020/1/2
>
> 适用软件及版本：mblock v5.0.0-beta.4

# 程小奔FAQ

## **1、蓝牙适配器连接不成功？**

你可以尝试以下操作：

1）把小程靠近适配器，适配器会自动与小程配对，等到不闪就OK了；

2）按下适配器的按钮，快闪的时候，将小程靠近适配器，等到适配器的蓝灯不闪，就是连上了，这个时候再通过mBlock 5连接设备。

---

## **2、程序为什么会上传失败呢？**

你可以尝试以下操作：

1）确保是连接状态；

2）如果是蓝牙适配器连接，要看蓝牙适配器是否在闪烁状态（闪烁代表未连接成功，关掉重连）；

3）如果以上两者都是正常的，重新连接软件，选择合适的串口（如果有好几个串口，都选试试）。

---

## **3、为什么mBlock 5打开是白屏呢？**

可能是显卡驱动问题，因为需要mBlock需要使用opengl，低版本显卡驱动可能会白屏。可以使用驱动精灵更新下显卡驱动。

---

## **4、软件安装完成，但是点击连接设备后，弹出的是设备未启动。**

部分杀毒和防护软件会禁止mblock软件对端口的应用。建议使用时先暂时关闭或者退出这些防护软件。

---

## **5、笔记本电脑有蓝牙自带，可以通过笔记本电脑的蓝牙和程小奔连接吗？**

程小奔配合Makeblock官方的蓝牙适配器使用可以实现该产品和电脑的无线连接。为了保证良好的体验，程小奔仅支持官方型号的蓝牙适配器，不支持市面上其他型号的蓝牙适配器。如需体验无线连接和极速上传功能，建议选购官方的蓝牙适配器。 移动端（手机，iPad等）使用不需要蓝牙适配器。

---

## **6、不支持在线调试吗？必须上传离线才能运行程序？**

目前程小奔已支持在线调试。
需注意，在 Mac 系统中直接以在线模式连接程小奔后，需手动切换到上传模式再切换回在线模式，在线模式才生效。

---

## **7、程小奔是使用Scratch来控制的吗，支持人脸识别的吗？**

程小奔配合使用的是Makeblock自主研发的mBlock5编程软件平台。mBlock5基于Scratch 3.0研发，不仅可以使用scratch的积木式编程，还能一键转换Python等文本代码编程模式对小程进行编程；同时mBlock5的AI模块可以实现人脸识别、语音识别等技术，让孩子更好地了解和学习人工智能。

---

## **8、有没有支持手机和Pad操控的App软件啊？**

程小奔目前支持用PC端的软件 mblock 5 操作和编程： 下载地址如下：

[http://www.mblock.cc/zh-home/software/?noredirect=zh-CN](http://www.mblock.cc/zh-home/software/?noredirect=zh-CN)

同时也支持手机和 Pad 端，可以在手机应用市场上搜索下载。

【慧编程】：支持 iOS和Android

【Makeblock app】：支持 iOS 和 Android

---

## **9、IoT 功能怎么不能用？**

您好，IoT功能需要用到云服务器，您需要在mBlock 5上注册账号，登陆之后联网即可使用IoT功能。注册方法：点击软件右上角图标。

---

## **10、IoT 模块在哪里打开？**

在舞台下方选择设备栏，在中间的积木选择区，点击 “+”， 选择扩展，里面可以看到 IoT 模块

![](faq-13.jpg)

---

## **11、有一些培训机构咨询IoT的内容，还不是很了解，需要案例和场景课程**

后续会推出基本使用示例，帮助老师和个人了解程小奔的功能。

---

## **12、程小奔可以保修么？保修期是多久？**

我们一般的电子类产品的保修期为6个月，电机类保修期为3个月，其他配件（结构件、易耗品、电池类）不保修，可提供出厂损坏更换。

---

## **13、在哪里可以获得使用帮助？**

可以加入程小奔用户qq群“591221475”，或登陆论坛[http://bbs.makeblock.com/forum-95-1.html](http://bbs.makeblock.com/forum-95-1.html)与官方人员或其他用户进行交流

---

## **14、系统出现：“设备驱动未启动 解决方式” 的提示**

![](faq-14.jpg)

出现该提示的原因，通常是在安装 mblock5 的过程中，系统开启了安全软件或者翻墙软件，影响了软件的安装。

解决方法一（大部分可以通过此方法解决）：

退出安全防护软件（包括windows防火墙）和翻墙软件，重新安装 mblock5.

如果方法一无法解决，可以考虑解决方案二：

退出安全防护软件和翻墙软件的情况下，重新安装 mblock5 在不同的安装目录中。

解决方案三：

在某些情况下，用户安装在非默认安装盘，由于系统权限的问题，导致设备驱动无法启动。解决办法：

重新选择默认安装盘安装软件

---

## **15、系统出现：“您的显卡驱动版本过低，请更新显卡驱动再次尝试” 的提示**

![](http://bbs.makeblock.com/data/attachment/forum/201804/19/105927szgg0tgixffi6aoz.png)

尝试更新显卡驱动为最新版本，可以使用类似驱动精灵的更新软件，或者找到官方最新显卡驱动。

如果之前是正常的，开机后，立即打开 mblock5 软件，也有几率出现该问题，是因为系统驱动程序未完全启动。解决办法：重启 mblock5 软件，会恢复正常。

---

## **16、程小奔可以实现语音对话吗？**

程小奔本身没有语音识别模块，不能语音对话哦。不过，神经元的语音识别模块，跟程小奔配合，实现语音控制。

---

## **17、声音传感器只能检测有没有声音，是吧？**

可以检测声音大小。

---

## **18、程小奔如果不用蓝牙适配器，能不能使用电脑自带的蓝牙？**

手机的蓝牙型号比较统一，电脑的蓝牙各个厂家实现遵循的蓝牙协议和标准不一样，只有小部分电脑的蓝牙会支持，为了保持良好的体验，我们暂时没有开放电脑蓝牙的直接连接功能。

---

## **19、手机、iPad 无法连接程小奔，总提示固件升级怎么办？**

1）升级 pc 版本慧编程为最新软件，下载地址为：

[http://www.mblock.cc/zh-home/software/mblock/](http://www.mblock.cc/zh-home/software/mblock/)

2）连接程小奔到 pc 软件，升级到最新固件

3）然后尝试重新连接

---

## **20、iPhone，iPad 连接程小奔时提示“固件无法识别”**

暂时解决办法：可以尝试重启手机或者 pad，以及程小奔，再次尝试连接。

---

## **21、目前是手机 APP 版本能更新程小奔固件吗？**

暂时还不支持手机直接更新程小奔的固件，后续会支持。

---

## **22、作品无法保存至桌面，并弹出病毒与威胁防护的更改阻止提示？**

![](faq-22.jpg)

需要对电脑系统设置一下，关闭windows Defender或将mBlock.exe加入到Defender信任中。具体操作步骤可参考：

[https://jingyan.baidu.com/article/7c6fb428286e6480642c9030.html](https://jingyan.baidu.com/article/7c6fb428286e6480642c9030.html)

---

## **23、程小奔后面的接口的定义是什么？**

程小奔后面带有 pogopin 磁吸接口，该接口与神经元接口兼容，用户可以在mblock5上将程小奔和神经元配合使用。

---

## **24、软件安装完成，但是点击连接设备后，弹出的是设备未启动。**

部分杀毒和防护软件会禁止mblock软件对端口的应用。建议先暂时关闭或者退出这些防护软件。

---

## **25、慧编程无法连接设备？**

有几种情况，可以排查一下：

1）驱动安装过程受到了安全软件的阻止，没有装成功，用户安装的时候建议把安全软件关闭；

2）使用最新版本的慧编程，更新最新程小奔固件；

3）Windows系统用户：在mblock5安装根目录中，双击 mblock5/drivers/Driver\_for\_Windows.exe 手动安装串口ch340驱动。安装完重启电脑。

---

## **26、在一台Mac电脑上首次安装mBlock 5，连接小程后，出现“系统扩展已被阻止”的弹窗，导致无法连接设备。怎么解决？**

![](faq-29-1.png)

打开 “系统偏好设置” — “安全性与隐私”，此时可以看到“来自开发者 jiangsu Qinheng Co. Ltd的系统软件已被阻止载入”提示,点击后面的“允许”按钮即可。如下图所示：

![](faq-29-2.png)

---

## **27、在macOS High Sierra 10.13以后的版本下安装mBlock 后，无法发现串口驱动，无法连接Codey、mBot 等硬件。**

macOS High Sierra 10.13以后的版本，要求必须经过用户同意后，才可以安装内核扩展，mBlock 使用了CH340串口驱动，如果用户用未同意安装此扩展，则无法连接Codey、mBot等硬件。

官方通知链接：
[https://developer.apple.com/library/content/technotes/tn2459/\_index.html](https://developer.apple.com/library/content/technotes/tn2459/_index.html)

**解决方法：**

1. 启动命令行终端：访达 --&gt;前往 --&gt;实用工具 --&gt; 终端

    ![](faq-30-1.png)

    ![](faq-30-2.png)

2. 复制：`sudo kextload /Library/Extensions/usbserial.kext/`

3. 粘贴至命令行终端，按回车键。如出现“Password”命令，请输入您电脑的密码，然后按回车键，最终效果如下：

    粘贴

    ![](faq-30-3.png)

    输入电脑密码并按回车后

    ![](faq-30-4.png)

4. 打开：偏好设置 --&gt;安全与隐私 --&gt;通用，此时应该可以看到“来自开发者 jiangsu Qinheng Co. Ltd的系统软件已被阻止载入”提示,点击后面的“允许”按钮即可。如下图所示：

    ![](faq-30-5.png)

---

## **28、Mac 系统下，连接程小奔到 mblock5 无法发现串口?**

![](faq-31-1.png)

如果是在电脑上第一次安装 mblock 软件，出现上述问题，可以打开 “系统偏好设置” — “安全性与隐私”，查看界面如下图：

![](faq-31-2.png)

点击允许，重新启动 mblock5 软件，连接程小奔，可以发现串口

**注意：该界面下边的“锁”，需要是在锁定情况下，而且需要是要选中第二个选项，才会出现“允许”的提示。如果当前是“任何来源”的选项，需要修改成**

**第二个选项，“App Store 和被认可的开发者”，并且修改下面的锁按钮为锁定状态。**

**已经按照上述方法还是找不到串口？**

1、安装驱动

[CH34x\_Install\_V1.3.pkg.zip](http://bbs.makeblock.com/forum.php?mod=attachment&aid=NTc4M3xiZDI5YzMxY3wxNTI2NTUwMTk0fDg1Njd8MzAzOQ%3D%3D)

2、重启 mblock5

具体方法可以参考帖子：

（中文）[http://www.mblock.cc/zh-home/doc ... 1-on-mac-os-sierra/](http://www.mblock.cc/zh-home/docs/zh-run-makeblock-ch340-ch341-on-mac-os-sierra/)

（英文）[http://www.mblock.cc/docs/run-makeblock-ch340-ch341-on-mac-os-sierra/?noredirect=en\_US\#](http://www.mblock.cc/docs/run-makeblock-ch340-ch341-on-mac-os-sierra/?noredirect=en_US#)

---

## **29、把mBlock通过自带卸载程序卸载，然后重新安装并运行，首次连接设备却出现“驱动安装失败”，怎么解决？**

**解决方案一：【推荐】**

安装补丁包，再重新安装mblock

补丁包地址：[https://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=46148](https://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=46148)

（用于基于 x64 的系统的 Windows 7 安全更新程序 \(KB3033929\)）

**解决方案二：**

安装过程中，保持mBot或程小奔等机器人连接至电脑，安装完成即可

**解决方案三：**

如果上述方案仍不能解决问题，建议从官方重新下载，[http://www.wch.cn/download/CH341SER\_EXE.html](http://www.wch.cn/download/CH341SER_EXE.html)，安装驱动即可。

---

FAQ会持续更新~

